# Chinese (Traditional) translation for linuxmint
# Copyright (c) 2024 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2024
# This file is distributed under the same license as the linuxmint package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: linuxmint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-13 17:09+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-05 02:43+0000\n"
"Last-Translator: 爽自由 <coby2023t@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <zh_TW@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2025-10-07 15:08+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 8f35df7956d277b113de8d286a4ca280c7b8ebdf)\n"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:32
#, python-format
msgid ""
"The package repositories need to point towards the new release (%s/%s)."
msgstr "套件儲存場需指向新發行版 (%s/%s)."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:34
msgid "This should have be done by the Upgrade Tool already."
msgstr "升級工具應已完成工作"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:35
msgid "Were the repositories modified since?"
msgstr "是被更改的套件倉庫嗎?"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:36
msgid "Re-run the Upgrade tool so that it migrates the repositories again."
msgstr "重新執行升級工具讓它使用新轉移的儲存場"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:143
msgid "Linux Mint version"
msgstr "Linux Mint 版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:143
msgid "Checking your version of Linux Mint..."
msgstr "檢查 Linux Mint 版本..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:151
msgid ""
"Your version of Linux Mint is unknown. /etc/linuxmint/info is missing."
msgstr "現在正使用的 Linux Mint 版本不明.  找不到 /etc/linuxmint/info"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:168
#, python-format
msgid "Your version of Linux Mint is '%s'. Only %s can be upgraded to %s."
msgstr "您的 Linux Mint 是 '%s' 版. 只有 %s 才能升級到 %s."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:174
#, python-format
msgid "Your edition of Linux Mint is '%s'. It cannot be upgraded to %s."
msgstr "您的 Linux Mint 是 '%s' 版. 它無法升級到 %s."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:180
#, python-format
msgid "Your architecture of Linux Mint is '%s'. It cannot be upgraded."
msgstr "您的 Linux Mint 為 '%s' 架構, 無法進行升級。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:187
msgid "Power source"
msgstr "電源來源"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:187
msgid "Checking the power source..."
msgstr "檢查電源來源..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:192
msgid "Connect the computer to a power source before attempting to upgrade."
msgstr "升級前請將電腦接上電源"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:198
msgid "System snapshots"
msgstr "系統快照"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:198
msgid "Checking system snapshots..."
msgstr "檢查系統快照..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:203
msgid ""
"If the upgrade isn't successful, a system snapshot will allow you to go back "
"in time and revert all the changes."
msgstr "如果升級失敗，系統快照可讓您回復到升級前的狀態"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:204
msgid "Press 'Fix' to perform a system snapshot."
msgstr "輸入 'Fix' 以進行系統快照"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:220
msgid "APT cache"
msgstr "APT 快取"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:220
msgid "Checking the APT cache..."
msgstr "檢查 APT 快取..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:238
msgid ""
"Your package cache can't refresh correctly. Run 'apt update' and fix the "
"errors it displays."
msgstr "套件快取無法正確更新，執行 apt update 並修正它列出的問題"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:247
msgid ""
"Some of your packages are broken. Run 'apt install -f' to fix the issue."
msgstr "有些套件有破損，執行 apt install -f 修復它"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:258
msgid ""
"Your operating system is not up to date. Apply available updates before "
"attempting the upgrade."
msgstr "軟體系統不是最新狀態。 先更新完成才能升級。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:279
msgid "The following operations need to be performed:"
msgstr "下列作業需先進行："

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:281
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:503
msgid "Package"
msgstr "軟體包"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:281
msgid "Operation"
msgstr "運作"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:283
msgid "needs to be installed"
msgstr "需要安裝"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:285
msgid "needs to be removed"
msgstr "需移除"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:314
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:603
msgid "Package repositories"
msgstr "軟體倉庫"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:314
msgid "Checking package repositories..."
msgstr "檢查軟體倉庫..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:328
msgid ""
"The following sources are defined in DEB822 format. This format isn't "
"supported yet."
msgstr "下列來源使用未不支援 DEB822 格式"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:334
msgid "Backup and then delete these files to continue."
msgstr "備份並刪除後繼續。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:362
msgid ""
"The following repositories do not explicitly support your version of Linux "
"Mint."
msgstr "下列軟體倉庫並不支援您的 Linux Mint 版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:370
msgid "These repositories need to be disabled."
msgstr "需關閉這些軟體倉庫"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:383
msgid "Your APT policy is incorrect."
msgstr "您的 APT 政策錯誤"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:384
msgid "Reboot your computer."
msgstr "重啟電腦"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:392
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:409
#, python-format
msgid "%s is unreachable"
msgstr "%s 無法存取"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:414
#, python-format
msgid "%s is not up to date. Switch to a different mirror."
msgstr "%s 並不是最新的，切換到其他鏡像站"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:422
#, python-format
msgid "%s does not support %s"
msgstr "%s 不支援 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:426
msgid "The following problems were found:"
msgstr "找到下列問題："

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:468
msgid "Held packages"
msgstr "靜止的軟體套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:468
msgid "Looking for held packages..."
msgstr "尋找靜止的套件..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:474
msgid "The following packages are held:"
msgstr "下列套件是靜止的"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:481
msgid "Held packages can break the upgrade."
msgstr "靜止的套件可能會中斷升級的進行"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:495
msgid "Foreign packages"
msgstr "外部套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:495
msgid "Looking for foreign packages..."
msgstr "尋找外部套件..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:501
msgid ""
"The following packages need to be downgraded back to official versions:"
msgstr "下列套件需退回到原本的版本:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:503
msgid "Installed Version"
msgstr "已安裝版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:503
msgid "Official version"
msgstr "官方版本"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:503
msgid "Archive"
msgstr "封存"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:508
msgid "Otherwise these packages can create conflicts."
msgstr "否則這些套件會造成混亂。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:524
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:564
msgid "Orphan packages"
msgstr "孤獨套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:524
msgid "Looking for orphan packages..."
msgstr "尋找孤獨套件..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:546
msgid "The following packages do not exist in the repositories:"
msgstr "下列套件並在倉庫內:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:552
msgid "In some rare cases orphan packages can interfere with the upgrade."
msgstr "有少數情況下孤獨套件會影響升級的進行。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:553
msgid ""
"If you decide to uninstall some of these packages press 'Check again' after "
"their removal."
msgstr "如果決定要反安裝部份這些套件，在移除後再按「再次檢查」"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:554
msgid "Press 'OK' to continue with the upgrade."
msgstr "按「確認」繼續升級"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:564
msgid "Removing newly orphaned packages..."
msgstr "移除最新的孤獨套件..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:603
msgid "Pointing to the new release..."
msgstr "指向新版本..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:642
msgid "Upgrade simulation"
msgstr "升級模擬"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:642
msgid "Simulating upgrade to check hard disk space and potential issues..."
msgstr "模擬升級可檢視硬碟空間和潛在問題..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:681
msgid "The simulation was not successful."
msgstr "模擬不成功。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:682
msgid "Upgrading would remove the following important packages:"
msgstr "升級會移除下列重要套件:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:683
msgid "Unwanted removals"
msgstr "非自願的移除"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:687
msgid ""
"This is a sign that something is wrong and needs to be fixed before going "
"further."
msgstr "這表示哪邊出了問題，必須修正後才能繼續。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:689
msgid "Recommended solution"
msgstr "建議的方案"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:690
msgid "Use apt-get in a terminal to troubleshoot and solve the issue."
msgstr "在終端機下使用 apt-get 找出並排除問題。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:691
msgid "Don't hesitate to seek help on the forums and the chat room."
msgstr "不用客氣地在論壇或聊天室尋求幫助。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:693
msgid "Additional information"
msgstr "更多資訊"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:694
msgid "The information below might help solve the issue."
msgstr "下列資訊也許有助於解決問題。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:695
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:707
msgid "Kept packages"
msgstr "保留的套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:696
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:711
msgid "Removed packages"
msgstr "移除的套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:697
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:710
msgid "Added packages"
msgstr "新加入的套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:698
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:706
#, python-format
msgid "Packages updated: %d, added: %d , kept: %d, deleted: %d"
msgstr "套件 %d 更新,  %d 加入 ,  %d 保留, %d 刪除"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:701
msgid "Upgrading will perform the following changes."
msgstr "升級會有下列改變。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:709
msgid ""
"Note: Ideally, no packages should be kept. This might indicate an issue."
msgstr "註：理想上，沒有套件會被保留，也許是有什麼問題"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:713
msgid ""
"Go through the list above and make sure you are happy with the removals "
"before going further with the upgrade."
msgstr "在升級前請仔細檢查上方要移除的套件列表，同意再進行"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:812
#, python-format
msgid "You need %s on '%s' but only have %s. You must free an additional %s."
msgstr "您需要 %s  /  '%s' 但卻只有 %s 。必須清出至少 %s。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:816
#, python-format
msgid "Download size: %s. Additional space needed: %s."
msgstr "下載: %s 還需要 %s 的空間"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:822
msgid "Package download"
msgstr "下載的套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:822
msgid "Downloading packages..."
msgstr "下載套件..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:834
msgid "An error occurred while downloading the packages."
msgstr "下載套件時出錯。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:841
msgid "Session inhibition"
msgstr "存取禁止"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:841
msgid "Inhibiting session..."
msgstr "禁止存取..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:850
msgid "Upgrade preparation"
msgstr "升級準備"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:850
msgid "Preparing the upgrade..."
msgstr "準備升級..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:879
msgid "Upgrade phase"
msgstr "升級階段"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:879
msgid "Upgrading the system..."
msgstr "升級系統..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:896
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:902
msgid "An issue was detected during the upgrade."
msgstr "升級期間偵測到問題"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:921
#, python-format
msgid "%d packages still need to be updated (%d kept, %d deleted)"
msgstr "%d 個套件需更新  (%d 保留, %d 刪除)"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:927
msgid "Final phase"
msgstr "最後階段"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:927
msgid "Finalizing the upgrade..."
msgstr "完成升級..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:946
#, python-format
msgid "%s could not be installed."
msgstr "無法安裝 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:953
msgid "mint-meta-codecs could not be installed."
msgstr "無法安裝 mint-meta-codecs"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:973
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:992
msgid "The following packages could not be installed:"
msgstr "無法安裝下列套件:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:1059
msgid "/etc/fstab was modified during the upgrade."
msgstr "升級時有更動 /etc/fstab"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:1060
msgid ""
"To ensure a successful boot, the upgrade tool restored your original "
"/etc/fstab"
msgstr "為確保成功啟動，升級工具會回復原來的 /etc/fstab"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:1061
msgid "A copy of the modified file was saved as /etc/fstab.upgraded"
msgstr "更改的檔案被改成 /etc/fstab.upgraded"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:71
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:292 generate_desktop_files:26
#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:16
msgid "Upgrade Tool"
msgstr "升級工具"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:82
#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:2
#, python-format
msgid "Upgrade to %s"
msgstr "升級成 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:98
msgid "Preferences"
msgstr "偏好設定"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:103
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:291
msgid "About"
msgstr "關於"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:108
msgid "Quit"
msgstr "結束"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:152
msgid "Phase 1: Preparation"
msgstr "階段 1: 準備"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:153
msgid ""
"A series of tests will now be performed to prepare the computer for the "
"upgrade."
msgstr "為準備升級，將先執行一系列的測試"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:165
msgid "Phase 2: Simulation and download"
msgstr "階段 2: 模擬和下載"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:166
msgid "Your package repositories will now point towards the new release."
msgstr "套件倉庫將指向新版本。"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:166
msgid "A few more tests will be run and package updates will be downloaded."
msgstr "會進行一些測試後將下載升級套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:172
msgid "Phase 3: Upgrade"
msgstr "階段 3: 升級"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:173
msgid "The packages will now be upgraded."
msgstr "將進行套件升級"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:3
msgid ""
"This program will ask you some questions and upgrade your operating system."
msgstr "程式問些問題後會升級作業系統。"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:4
msgid "Let's go!"
msgstr "開始吧！"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:5
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:6
msgid "Fix"
msgstr "修復"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:7
msgid "Check again"
msgstr "再次檢查"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:8
msgid "The following error occurred:"
msgstr "發生了下列錯誤："

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:9
msgid "The upgrade was successful."
msgstr "升級成功。"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:10
msgid "Reboot the computer for all the changes to take effect."
msgstr "重啟電腦讓更新完成"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:11
msgid "Recent Timeshift snapshot"
msgstr "最近的時光備份"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:12
msgid "Applied software updates"
msgstr "套用軟體更新"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:13
msgid ""
"These requirements are there to guarantee a safe upgrade. Only disable them "
"if you know what you are doing."
msgstr "下列條件有滿足才能保証有安全的升級。您要知道在幹嘛才可關閉條件。"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:14
msgid "Supported Linux Mint version"
msgstr "有支援的 Linux Mint 版本"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:15
msgid "Requirements"
msgstr "必備條件"
